抑鬱真係好撚on9

好撚辛苦。因為抑鬱失眠咗兩個月，日日都瞓唔到，由12點攤到6點，朝早先瞓到。合埋對眼又諗起嗰堆未解決到嘅嘢。。點解可以噉，我生活畀佢地打到亂曬。做乜都冇活力。每一日都行屍走肉
我以為自己好返。但一有少少煩惱，自己就會鑽牛角尖。覺得自己唔死都冇用。好想死，覺得死咗就唔使面對現有嘅煩惱。
去到一個地步，身邊嘅人都大壓力。完全唔敢同人講。朋友家人，佢哋本身要背負嘅嘢太多！唔想令任何一個人擔心。唔敢畀佢地知。
好想死。唔敢畀身邊嘅人知自己有個噉嘅念頭。要扮到一切都好好，呃到人，呃唔到自己。想一走了之，又唔想有人為自己傷心。

我好撚想死

去睇精神科啦

公立應該如何入手？

我以為自己開post
每日醒咗完全冇動力做嘢
攤喺床到
連手機都唔想撳
同朋友講完都驚影響佢地

行屍走肉一樣，一切會變好呢d說話根本冇用！只有越踩越深。

I know that

排公立有排
你不如去左私家睇一睇 最貴應該2000蚊到
食下血清素會唔會訓得番先

學生哥。唔敢畀屋企知，私家好貴

讀緊大學就係大學睇啦 唔洗錢

俾錢都算，俾錢食咗，治到A，藥嘅副作用令你產生問題B。B又會令你難受，搞搞吓又返返去depression條路。

個個都話食完會肥，會諗嘢慢變蠢。大佬呀，我靠個腦同個樣先生存到依家，你搞衰埋個樣同個腦，我成身無一樣用得到。

排住公立先，上網search下有冇抑鬱互助組織，，join入面嘅活動，識下過來人

i know that feel bro

自己問題自己解決唔到要搵人幫啊，記住

真係好on9, 係咪要食返藥

我前排都係咁
呢輪女朋友都話繼續唔正落去
崩潰
但諗下屋企人
如果唔係有屋企人我都可能頂唔住

樓主唔好擔心，好小事啫
我有朋友都係咁，佢因為血清素不足，試過停藥一個月又係日日有自殺念頭
但只要keep住食藥，就變返正常人一個
去睇醫生啦，私家都唔會太貴。如果你讀U睇獸醫都可以，有食藥就會好返好多咖啦

排街症，同醫生講你成日都好想死，佢會轉介你精神科

其實訓唔到覺真係會搞到抑鬱，真係人都癲
巴打可以照去排公家先啦，坊間好似有d資助睇私家架喎

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

越瞓唔到越煩，越煩越瞓唔到，之後再諗d唔開心嘅嘢。

好耐以前已經發覺自己有呢個問題。以為自己可以搞得掂，點知忙完一陣又復發

一諗到老母就唔忍心令佢唔開心

去到一個點，得自己知自己有事，唔敢畀朋友知，唔想令人擔心。好想就噉消失

多謝巴打

有冇fd 搵人傾多d計
冇咁熟可能仲好 咩都唔怕講

雖然我冇呢個病唔會明
但都睇過一念無明, 知道有D野唔係你問題
起碼你仲知道抑鬱係一種好ON9嘅病
就唔好放棄, 努力面對
如果食藥可以幫到就更加要積極啲
你識得對症下藥, 本身已經係一件唔簡單嘅事, 又點會冇用
add oil to be normal

同你一樣，晚晚諗啲未解決同解決唔到嘅問題，鑽牛角尖

到底想死嘅念頭係因為唔夠責任感去面對困難，定真係情緒出問題呢

多謝，我都知有d嘢其實好小事，好似鼻敏感，都可以令我諗埋一邊，覺得自己好廢。

我十二點上床諗到朝早7點，差不多日日都係

一齊加油

唔好死！

試下揾啲興趣，日頭會開心啲，但夜晚都會咁辛苦

最慘係根本無辦法解決啲問題但就係會一直諗住啲問題，利申 冇抑鬱 但親近嘅人有
見佢食藥食到呆呆滯滯，唔想佢食但佢又話食咗藥有用，會冇咁想死，佢又唔想令我擔心唔開心(我完全唔介意)，而我完全幫唔到佢，真係覺得自己好廢

我只可以話
You’re not alone，頂住啊

明白
呢幾晚都要食藥先訓到，明明好攰但都訓唔著.
食完又搞到心情好燥燥到另一半，仲要比佢話番轉頭.好灰

樓主 其實係有希望的

講下我嘅經歷啦

因為係外國住，性格又唔係特別outgoing/chatty 嗰種，長期太孤單，前幾年因為好多嘢搞到抑鬱+嚴重panic attack ，嗰陣仲成日諗點樣殺咗某幾個人。

之後我發覺再係咁落去我真係會自殺，我又唔甘心比呢個病戰勝，就去咗搵類似*社工*嘅人傾下。

當時我係堅持唔食藥，因為本身有啲親戚有精神病食開藥就冇得停，我唔想依賴藥物

我戰勝呢個病嘅方法最主要係

首先認清自己係有呢個病，然後唔好諗住完全可以好返，你要學識呢個病共存。

每一日都跑1個鍾或以上，目的令自己做到攰到一上床就可以瞓，上床唔好用超過5分鍾手機，因為望得藍光太耐會瞓唔住。 （呢點係非常重要，運動可以幫你大腦產生快樂嘅化學物質，令你重新感受返到少少開心嘅感覺係點。跑嘅時候諗下啲咩每日最令你唔開心，然後可以跑快啲發泄）

識多啲人，參加多啲活動（hi by frd都冇所謂，主要係要有返人際溝通，可以順便學埋嚟緊人生就係會出現極多hi by frd, 要睇開啲）

保持樂觀（我明白係好難樂觀，但如果你有每日做上面所講嘅應該一個月左右你就會覺得自己明顯對身體有返自主權，然後你慢慢就控制到自己冇咁悲觀）

就係咁樣，我堅持咗半年，之後已經好返8成以上，剩低嘅就係比時間慢慢heal你。

聽落好似冇咩特別，要堅持唔容易，但我就係因為咁而家好返9成以上。

你堅持到幾耐就係你到底有幾想克服呢個病。一件事就算幾差都係，你嘅心態係會決定到呢件事對你嘅影響性

如果有人覺得我打咁多都係講緊啲啊媽係女人嘅嘢，多謝你睇到呢到

大家加油

我都懷疑緊自己係咪有事，日曰都好辛苦，唔敢同朋友講，驚煩到佢地，然後自己將所有嘢收埋哂，自己一個喊。
巴打我可唔可以留個telegram，我好辛苦想搵人傾吓，有冇巴絲可以聽吓我講嘢

勁啊希望可以同你一樣！

私家定公立？聽朋友講，公立睇咗幾次都未有藥食

睇過醫生食過藥
食到自己傻傻地
其實唔知係唔係因為睇果個醫生問題
定我自己問題
最大壓力係屋企人比我
但係我屋企人根本溝通唔到
加上果陣睇醫生話要做運動同開心d
但係屋企工作環境 根本做唔到

食藥好得返，病向淺中醫，加油。

搬，斷絶病源

除左食藥真係搞唔掂
食/冇食就好似兩個人

我都想 無能力